中國最具旅遊價值高鐵現「豆腐渣」 官方證個別鐵路隧道驗收不嚴

內地高鐵工程再爆出安全問題，今次出事的路線為滬昆高鐵，這條高鐵被業界譽為中國最有旅遊價值的高鐵線路，通車不到1年，被揭發當中有「豆腐渣」工程。官方昨晚證實網媒發佈的一份通報，指滬昆高鐵貴州段個別隧道，存在偷工減料及驗收把關不嚴等問題。

內地網媒「貴州熱門頭條」發布的一份《中國鐵路總公司關於滬昆高鐵貴州段質量問題處理情況的通報（下稱《通報》）顯示，今年6月底至7月初，滬昆高鐵貴州段連續發生危及行車安全、干擾運輸秩序、響運輸效率和效益的質量問題。中國鐵路總公司內部人士周一向內地傳媒證實，貴州段個別隧道的確存在偷工減料、內業資料弄虛作假等嚴重質量問題。
《通報》指出，施工單位中鐵20局存在偷工減料、內業資料弄虛作假及違法分包等問題等；中鐵23局未能按設計要求完成洩水洞全部工程、現場管理混亂、內業資料弄虛作假及違法分包；中鐵17局在洩水洞施工現場組織不力、進度緩慢；中鐵22局存在施工縫質量缺陷未整治到位等問題。
監察工序方面，北京鐵研監理公司監控不到位、隱蔽過程檢查驗收不認真、問題整改不閉合等問題；甘肅鐵科監理公司存在現場監控及驗收把關失職、內業資料隨意簽認等問題。
設計單位方面，中鐵2院存在地質勘察工作不足、變更設計不到位、圖紙提供嚴重滯後、變更設計技術交底不規範、施工中現場配合不到位等問題。
建設單位滬昆客專貴州公司存在設計和現場管理失控、洩水洞施工管理不到位、驗收把關不嚴、開通後對線路周邊環境巡查保護不力等問題。另外，第三方檢測單位山西三江工程檢測有限公司，亦存在檢測結果與事實嚴重不符等問題。
被譽為中國最有旅遊價值的滬昆高鐵，是中國線路最長、速度等級最高、經過省份最多的高鐵線路，以上海為起點，途經浙江、江西、湖南、貴州等省市至雲南昆明。整條高鐵路線於去年12月底全線通車。

不驚訝

有冇發覺呢啲post少好多人留言

推

等睇香港果條

支那13億人死清光

支那野合格安全先係新聞吓?

啲水

痴線 咁多個 parties 一齊做假

五毛呢？

合理 咁撚大舊肥豬肉無人貪就唔係支那啦

五毛一定會入黎話係老屈 自已去過唔係咁 你地去過未

上次高鐵炒左話動車撞尾真係好正 應該好快第二次

有官方證實
兜極都兜唔到

咁都好賣報紙
太陽朝朝升都唔會賣啦

今年唔記得交保險費

內你老母

中國就中國啦